2018 DSE Biology 生物 討論區

(開定先，驚今晚爆)

General Reminders:
1) 記得要小心審題
部分人往往唔中point, 就係因為寫晒一大堆看似相關嘅point，但實際上唔係答緊題目。
例如2015Paper 2 Q1(biii) 題目叫你Explain why there is an increase in blood flow to the skin during exercise. 有人答左significance/importance of increase in blood flow to the skin，而唔係答reason for the increase in blood flow to the skin.

2) 記得留意題目提示字眼(hints)
原理同第一點一樣，你必須扣題作答先會有分。
而部分題目會有一啲提示字眼，例如但不限於With reference to.../Based on...。其實提示字眼已經隱含左答題方向，而通常你從答案中反映到你有用hints，係會拎到分。
例如2016Paper 2 Q4(ai) 題目叫你With reference to the roles of neurones and nuerotransmitters, suggest why patients with Parkinson's disease demonstrate the above symptom. 答案total2分，1分係比role of neurone (to produce neurotransmitter)，另1分係比role of transmitter (coordinate voluntary response/muscle contraction/muscle coordination)。

3)留意題目嘅情景(scenario)
同第二點有少少類似，你要運用個情景比你嘅information去作合理推斷/解釋。
例如2015Paper 2 Q1(aiii2)，佢比左一句statement: HCG prevents the degeneration of yellow body. 問題問 : Based on the action of HCG, explain why the woman did not experience menstruation。你係要base on句statement，然後繼續作推論。
呢題相當容易，但面對其他陌生情境(unfamiliar situation)，如果巴/絲打無頭緒，可以參考情景比你嘅每一句，然後嘗試作合理推斷/解釋。

HKDSE Biology Syllabus (applicable to 2018 candidates)
English version

Chinese version

AL Past Papers (selected questions)
Elective只有E1題目，冇include E2-4題目，因為只有E1全世界都會做。
呢度pastpaper嘅量已經夠睇兩日啦。aim星、做晒CE, DSE pastpapers先好睇。
Paper 1B主要考analytical skills。想練思維，可以優先做呢個部分。
無時間，可以五年入面做兩三年都ok。

2006
Paper 1A – 2, 5, 6, 8
Paper 1B – 10,11
Paper 1C – 13(b)-(c)
Paper 2 – 2(ai)

2007
Paper 1A – 1, 2, 5, 8
Paper 2 – 1(a)-(c), 2(c), 4(b)

2008
Paper 1A – 2(a)(i)-(ii)&(b), 7, 9
Paper 1B – 11(a), 12(a)
Paper 2 – 1(a)-(c)&(e), 2(a)&(c), 3(g)

2009
Paper 1A – 3, 4, 5, 6, 7
Paper 1B – 9, 10(a)
Paper 2 – 1, 2(b)-(c), 3(a)&(c)

2010
Paper 1A – 4, 5, 6(a)-(b), 7
Paper 1B – 9, 10(a)
Paper 2 – 1(a), 2(a)&(c)-(d), 3(a)-(b), 4(c), 5(b)-(c)

first

Some questions from AL pastpapers (selected questions). Answers will be posted shortly.
自問胸有成竹、有志擇星、溫晒書，先好睇。歡迎討論。

Questions

2012 Paper 1A

2013 Paper 1A

Answers

2012 Paper 1A

2013 Paper 1A

呀肥巴打

留個靚名先

lm

留名

各位加油

樓豬收到viva call未

不如一人一essay討論下

校內mock黎 睇左答案都係in-syl

希望拋磚引玉

你嗰問題應該要rephrase：
樓豬收唔收到Viva call

我唔會收到啦，我垃圾嚟

我手多開咗個2 依家先睇到呢個post🤦🏻‍♂️

你喺你個post，post番呢個post條link叫人嚟二呢度咪搞掂
我都唔記得打(2)

梗係in syl 啦

我學校mock會出out-c野
E.g how is structure of mitochondria related to its function? (11marks)

Between 無人有玉

寫晒成個respiration出黎

又係我，我又要問on9 問題啦
vagus nerve﹐可唔可以用parasympathetic nerve代替
舊AL Marking有，但dse好似唔覺眼有呢個字(但curriculum有vagus nerve)

我本舊書有寫曬兩個名
我諗啲名啲market實識掛

可以

有少少factual knowledge 想問，其實植物可不可以直接吸收銨化合物(Ammonium compound)?因為我見固氮細菌可以直接提供銨化合物 比植物生產蛋白質。

Parasympathetic nerve既acetylcholine ，呢隻字需唔需要記？
定就咁parasympathetic nerve sends more nerve impulses 咁就得

因為我不太明，若果植物可直接吸收銨化合物(Ammonium compound), 咁點解有時仲要Ammonium compound 轉Nitrate 先再吸收

記埋穩陣啲

岩岩自己Google 了一陣，我諗應該係Acidity 問題

好

plants要nitrate先吸到
n fixing bacteria converts N to ammonium only

你講完我先記得依個字既存在
整係起notes見過一次

幅相nucleus仲係成舊野=chromatin=interphase

咁你覺得洗唔洗

唔洗，唔會考

其實唔洗識anaphase, prophase, metaphase, telephase呢4個term。Interphase要識。
你只需要知道幅圖片做緊乜嘢，常見嘅出法係要你排列次序

我會寫vagus nerve is more active and increases its nervous output while sympathetic nerve decreases its nervous output咁樣

pp啲marking scheme黎
想完整啲可以加vagus nerve (innervating the heart)becomes more active and...

睇書啲description，然後對照返啲圖片，唔明再問

B成粒係nucleus, 入面果團黑色應該係nucleolus。
interphase會有，去到prophase果時nucleolus會disintegrate。

所以答案應該係interphase，不過dse程度無學nucleolus，所以唔會分到，但係dse分metaphase同anaphase可能要識

有錯請指教

呢張相prophase 同interphase 一樣錦 prophase 應該係見到一條條chromosome?

呢個問題我上個Post都問過

prophase: 見到一條條condensed chromosome 背景花d；無nucleolus；無nuclear membrane

interphase: less dense chromosome 背景平滑d；有nucleolus (nucleus入面深色d既圓圈，dse out-syl）；有nuclear membrane(不過呢張相睇唔到，唔可以作比較）

有錯請指教

追唔切 重覆左對唔住啊

ribosome同endoplasmic reticulum係咪membrane bound

如何面對陌生題目？

ER single membrane, ribosome冇membrane
所有bacteria有ribosome冇ER

第一頁一樓寫咗
陣間會繼續po AL題目，可以藉此練一吓
不過基本上aim星先要連陌生題目都要做到七八成啱

AL Paper 1B
根據考評報告：The objectives of questions in this section are to assess candidates' ability to analyse and interpret data, and to utilise conceptual ideas and theories to explain phenomena and make predictions.

自問胸有成竹、有志擇星、溫晒書，先好睇

題外話，成日話背書唔叻，唔考背書一定高分嘅人可以做吓，自己驗證係咪真係咁。

2011 Q10

名

2012 AL Paper 1B Q8

肌肉，骨同關節嘅槓桿原理洗唔洗識？定就咁講槓桿原理就ok

要識 flexor, extensor, antagonistic muscles 同埋啲人體lever system 嘅examples

記得有年pp問過function of joint，要答serves as fulcrum

想問paper2點拉分 見有人e4答得6分 但一拉就13分

嗰啲識，但係如果問關節係運動入面負責咩，係咪一定要答到槓桿原理？洗唔洗答咩支點施力嗰啲？

根據sample paper
槓桿原理唔係keyword
反而支點果啲先係

似係睇paper 1拉。好複雜，我唔識。

bio呢一科最難係中marking, 相比之下 phy,chem同數都易考好多同比較容易預grade

問既野都冇數同chem咁直接

樓主好有心

所以要大包圍

係入左pleural membrane同intercostal muscle之間既pleural cavity
個肺穿左窿跟促住就好似橡筋咁 彈左上去漲唔番

呢個好似有間接講過
2層pleural membrane
inner membrane貼住lung﹐outer membrane貼住rib cage﹐所以rib cage moves先可以改變到volume of lung
所以pleural membrane一穿左，lung就自動好似氣球漏氣咁縮

恐龍書有講

呢兩日Post咗啲程度偏深而又within DSE syllabus嘅AL長題目。
由聽日開始，我會不定時post一啲答題率比較低嘅CE MC題目。Suppose大家應該操晒CE卷，因此可以視為幫大家複習，做錯嘅話就代表冇好好溫返啲mistakes，要加把勁。溫pastpapers(不論CE, DSE, AL)應該係臨考前最重要嘅事。

多謝支持

明白！唔該哂

最憎見到呢啲題目

又係我問問題了。。呢幾日我已經問到唔好意思再問bio老師
我想問第三點個到。secondary respond 當memory cell encounter the same antigens 既時候，書話memory cell 係直接differentiate in to plasma cell/antibodies/killer T cell，但呢個答案係differentiate into B/T cell 之後再produce antibodies killer T cell in short period of time. 兩個個先後次序有無分別？

produce antibodies同埋killer T cells應該係同時進行
B cells同T cells都有memory cells
Second invasion of same pathogen既話兩隻memory cells都會各自differentiate去plasma cells同埋killer T cells

我就係唔明點解答案寫memory cell 係轉左做B/T cell 先，之先B/T cell 先再differentiate 去plasma/killer T cell. 因為一路學都係 memory cell >>plasma /antibodies/Keller T cell. 雖然我知呢樣嘢好minior....

bio啲marking成日變黎變去 好唔一致
正常寫differentiate into plasma cell都應該啱攞到嗰一分

依題背晒成個first and secondary response answer template落去就滿分嫁啦

呢個位佢on9
B cell同T cell各有各的memory cell﹐佢個answer講到好似好似memory cell可以變到T / B cell咁樣

想問下exon同intron洗唔洗學 E4本垃圾書無sosad

唔係有分別架咩？
一隻係antibodies（pathogens: bacterial) ,
一隻係cell-mediated (kill infected cell)咩？

唔洗，書有反而唔正常，唔洗識splicing

我就係唔知錦得唔得。。糾纏左好耐

我地無教到禁詳細啊 即係antibodies 可以tackle bacterial disease —killer T cell 可以kill protist/viral disease (eg malaria)個啲？

見到你個名 杜汶澤把聲就會喺我腦海浮現

antibodies同killer t cells都司以act on bacteria and virus
不過killer T cell係直頭kill the infected cell

明！e家先知

antibodies可以直接bind to bacteria/virus/protozoa去令佢地比人kill by phagocytosis , 亦都可以間接kill infected cells ,只要infected cells表面有antigen , infected cells都係kill by phagocytosis

killer T-cells 其實只可以kill infected cells同cancer cells，就算比佢地見到粒bacteria/virus，佢地都無反應, 唔同antibodies

我地講既infected cells多數係指viral infected cells，virus要有host cell佢先可以replicate

所以antibodies既function可以話係多好多 ,但係humoral immunity需要 helper T-cells去幫手先可以發揮到，因為helper T-cells 幫B-cells去differentiate into plasma cells

呢條好似返炒CE

睇清楚題目問咩，同埋可以睇我第一頁一樓嘅general reminder，基本上係老生常談，但好多人都做唔到，你問下自己有冇做足

雞 大家都係雞 全部都係雞

因為umbilical cord有bb啲血 同媽媽既genetic make up唔係identical

答案係A？

葉面transpiration左 跟住喺mesophyll cell嗰到係咁扯番啲水 最尾扯到去xylem vessel, creating transpiration pull去喺root到吸水
但其實冇左個root 淨番個xylem同leaf 擺喺兜水入面都有transpiration pull
所以healthy root system唔係necessary

即係係屬於Bb 既tissue?

係呀
啱啱上wiki睇多次 the umbilical cord is physiologically and genetically part of the fetus

麻煩哂你，解答左我好多問題

係，實驗大家學校都應該做過，唔洗root

Placenta都係genetically part of fetus and part of mother. 我諗佢uterine wall係指placenta未完成form好果個狀態。

你有得問日校bio老師已經好好
我早排做pp唔明 fb inbox sd去問佢佢已讀我
可能呢幾年都冇乜點認真讀過bio佢都覺得我唔會考得好掛

不要再說了，老師話要問就要返學校問

咁撚狗既
好彩我Ls呀sir好好人 試過成12點先做完份essay影俾佢改 佢隔一陣就覆左

LS同bio同一個miss 電話又冇畀，fb又唔畀add 得數學呀sir畀
女人可能特別麻煩

btw我發現好多cd rom mon依個post

同一個教？
教bio又走去教LS咁九唔搭八

有無人講下16dse e4第2條 bt crops

點解咁講

你具體啲講吓你唔明乜嘢啦ching，咁空泛點答，唔好等人spoon-feed你啦

無認真讀都禁勁 你今年考？

bicuspid valves係prevent backflow of blood from left ventricle to left atrium
semi-lunar valve係ventricles contract bump血去aorta既時候prevent backflow of blood into left venteicle 所以flow of blood in aorta係唔關bicuspid valves事

係
其實我喺學校bio成績唔係太好 可以用差黎形容 呢幾年擺得太多時間喺core 次次考bio都溫啲唔溫啲 呢排study leave大部份時間都用黎溫bio 所以希望後日生生性性考番好啲啦

想問下洗唔洗識dna sequence he alteration 有邊幾隻

Btw有無人覺得2015 e4好難 做完之後想揀返e1e2算

2015 e4係pcr 最簡單wor

加油呀絲打 見你好似好大壓力咁，諗下dse完咗做咩好可能會開心啲

打錯diu 2014先啱

家陣先係做緊2015

多謝你
考完應該幫啲師弟妹補ls

咁偉大 玩返一頭半個月先啦，約下frd子出街，去下旅行，我唔介意你約我

完成評卷後，我們對每名閱卷員名下所有考生的得分進行統計分析，並檢視其核卷的結果。若發現個別閱卷員的評分過寬、過緊，或寬緊不一，其名下的答卷，便需要作分數調整或重新評改。經過以上程序後便會產生調整得分。

某些科目設有選答部分或卷別，該些選答部分的調整得分或須作等值處理，以確保選答不同部分或卷別的考生表現能以劃一的尺度來比較。經過這過程後便會產生等值得分。以英國語文科卷一（閱讀）與卷三（聆聽及綜合能力考核）為例，考生須作答A部分的必答題和選答B1部分（較易部分）或B2部分（較難部分）的題目。為了以劃一的尺度評核選答不同部分考生的表現，較易部分的分數會被轉換成一個與較難部分可比的等值分數。

經分數調整和等值(如適用)後，考生於每份卷別內所有分題、分部的調整得分或等值得分，會按它們於該卷所佔的比重相加，合成卷別得分。

若同一科有兩份或以上卷別，考慮到各卷的分數分布範圍及公布的比重，各卷的調整得分（或等值得分，如適用）需轉換至同一尺度，成為加權卷別得分。這樣做是由於整體考生於同一科目各卷別的表現未必相同，各卷的平均得分及分數分布範圍亦有差異，因此各卷的得分不能直接比較（請按此瀏覽有關例子）。每卷的加權卷別得分是每位考生於各卷的最終得分。若有關科目未有校本評核，則各卷加權卷別得分的總和便是科目得分。

Conclusion: 其實唔需要太過考慮邊個elective著數啲，例如邊個拉分拉多啲。落到場應該係考慮邊個elective嘅題目係你最熟 (如果讀超過兩個electives)。

溫e4溫到好眼訓

加油 你已經好掂

你唔明啲咩
btw我其實都係絲，似乎有啲人當我係厹

應該連埋performance睇

佢答案係咪解釋因為crab A既LT50係25度 而middle shore既mean temp係21度 佢地個相差溫度好接近 如果temp tolerance係determining factor既話crab A正路應該搬去lower shore因為mean temp低啲 唔會咁易死
但係crab A依然仲生活喺middle shore 所以temp tolerance唔係一個determining factor？

唔知點解我覺得雙數年啲卷都好似係特別難錦，好驚

你睇下舊年份英文reading淺到咁就知

自推有無同路人

難同淺咪又係咁做
最緊要做到嗰distribution，分到高下

鳩背緊E1 E4 marking

係，但係“好接近”依個wording去理解可能有啲confusing，用”較接近”，所以較unfavourable會唔會易明少少？
因為佢其實有個比較意識喺度，我覺得

呢個位我都錯左
我的理解係，A相對唔受得熱，但佢住得比較遠離個水，同埋即係temp係呢個地方唔係determining factor

AL DSE ?

呢題我做第二次都錯

我都係咁諗，冇咗個比較就全部嘢都變到好抽象咁
依題做個陣望咗好耐，睇MS又睇咗好耐

我都係 研究左呢題好耐

yup

+1
兩日溫elective

依一類理解題應該好多人答錯？

其實你哋會唔會睇candidate performance
都學到好多嘢

2009CE Q20 option C係咪捉epithelium同cell membrane字眼

喺自修室見到個個都拎住本欣師溫
自己就on99溫bio

Choose the best ans

option B 如果係eukaryotes就啱， 如果係prokaryote就錯

option A 無論係任何情況都錯

2008CE Q32 glass tube入面liquid level連住flask入面solution
release of CO2唔係應該會溶左上去 唔導致flask gas pressure>atmospheric pressure?

btw我好耐之前問過有關starch in potato就係2008CE Q14
starch converts starch to sugar during storage
即係我擺舊薯仔入雪櫃佢會慢慢不斷convert starch into sugar去做respiration..?

嗰種準備左好多但又好似未準備好晒既感覺好令人不安

單機post

佢係store咗姐，唔係擺入雪櫃，擺入雪櫃冇warmth佢germinate唔到，enzymes are inactivated
薯仔不嬲擺得耐都會發芽，因為as a stem tuber佢有food storage，starch will be converted to glucose，用嚟做respiration去provide energy to drive metabolism or for germination，好似係

你意思係問洗唔洗識gene mutation有邊幾種？

求救。。今日開始樓上裝修，橫跨哂成個core 既時段。嘈到Hihi 除左自修室，大家有咩好既溫書地點推介？

harvested potato都會有動力develop into shoots?

btw germination這個term都適用於storage organ?

diu無啦啦畫面語mode

why not storage organ冇咗aerial shoots都可以develop into shoots啦

呢個唔sure，頭先手快快 用返develop into shoots會安全啲

同佢上面啲”eye”有bud

ok thx

我諗係因為啲co2 escape唔晒

加油啦巴打

學左TCA cycle覺得身體真係好奇妙

ethanol increases liquid level㑹唔會直接啲?

留左份2017今日做
啱啱做完嗰下感受到好似溫完呢科咁
雖然應該仲有好多concept未清

一齊攞星

lm 關於人體既問題幫到就幫

我諗係gas先exert到多啲pressure，occupy多啲space。Ethanol唔係in gas form。
唔肯定 ，好諗冇掂呢啲

55

上面覆錯

55

你住邊區，可以考慮去city au溫書

你個名 你讀醫?

我相信唔會要你state果啲term (e.g. deletion, addition)，但要睇得明。
考評局著重thinking多啲，所以佢以往出卷都係問consequence of 唔同types嘅gene mutation。
E.g. 2010 AL Paper 2 Q3

係 但係中學bio同啲答題技巧基本上已經唔記得曬咁滯

有冇人打算考bio個一朝早一兩個鐘起身睇notes or題目warm up個腦

唔好意思有小小煩

想問下如果E124都差唔多分 有時E1仲低分（eg 2015)應該點揀好

e4 安全過e2﹐之前樓主有提過e4 有時會向上adjust個分，e2 好似冇聽過
同埋e4 變化少d, 你一次過睇12-17 pp就明

endS of boneS at x，ball-and-socket joint係唔會2條骨都ball-shaped的

我上個post係咁講

Q: e4係咪會加分?
A: 唔一定會。4個electives按每一年出卷難度拉curve，同係咪E4冇關係。

Q: 每年E4加分有無公佈加幾多 同埋係fixed左全部一齊加certain marks定按比例加？ 例如拎12分既加多啲 拎2分加少啲冇話E4就一定加分。
A: 我個人覺得嗰加分原則係：如果你Paper 1考得好，佢就會將你Paper 2相對於Paper 1 而言考得差嘅elective加分。因為我observe到其實某啲年份係所有electives都有人加分，但會因個別考生情況而加唔同分，甚至乎考同一個elective但有人加分有人減分有人不變。總之係一個複雜嘅問題，唔洗理會太多。概念上分數調整就只不過係用嚟counteract返原本存在嘅一啲不公平因素。所以唔會話加分就著數咗，而係公平咗。

但係E1變化好大又好鬼馬 可唔可以放棄E1

31 DNA chromosome transcribed into mRNA, mRNA translates into peptide chains-> fold into prptein

整咩protein都係由gene決定，關chromosome事

33 X係ball and socket joint. 一舊骨係ball-shaped end, 另一舊係socket-shaped end，唔係2舊都係ball-shaped

chromosome中嘅DNA有一條strand會act as template，都算係play a role

E1應該係比較穩定架喎 E2同E4都可以出到好複雜

唔覺wor﹐認真講
我太hea﹐冇時間重新學一次E1
真係睇住12-17 pp的marking﹐combine埋做E1 summary
佢d answer其實幾固定

明了 唔該哂

葵青區

呢兩日都係，學校老師叫我地呢兩日溫翻哂啲let leaning. 但溫完都好似好唔實在錦 淆底一個點

呢兩日都係，學校老師叫我地呢兩日溫翻哂啲key leaning. 但溫完都好似好唔實在錦 淆底一個點

好，搵日去睇下先

咁冒險今日先做2017

諗住留番一份做當最尾溫多次書

dse用inspiratory centre同expiratory centre嘅inhibitory response去解釋breathing action係咪唔得

e1?

epithelial cell?

我剩係記左respiratory center nervous output點影響respiratory muscles
同埋chemoreceptor點樣刺激respiratory center
你講嗰啲未聽過

呀肥巴打
prophase, metaphase, anaphase, telophase. LQ係咪唔洗考？ 即係如果問stage of the cell cycle，係咪一定interphase ?

Stretch receptor? 阿sir話OUT C的

同女朋友床上學bio

我想試下答,睇下有幾多分

1. Deletion at position will lead to a shift in nucleotide upstream;
which leads to a change in mRNA transcribed, the amino acids sequence translated will also be entirely different (i.e. AAG, TGC, GGC..). Production of enzyme I will be impaired as different protein folding lead to significant conformation changes and generation of malfunction proteins.

2. Only the amino acid sequence encoded at nucleotide position 4-6 will differ,
the remaining parts of the nucleotide sequence remains intact;
which will not lead to a significant difference in the entire protein structure.
Hence, the conformation and major enzyme function can be retained.

Can be mitosis/meiosis

想問下 即使條tendon斷咗 muscle係咪都依然可以contract

tendon只係transmit pulling force
muscle contraction係nerve control令到myosin+actin郁 (out-syl)

關我撚事呀 我地呢到個個都同考評局上床學bio呀

大學有讀
啲人仲講笑話原來斷咗就可以變大隻

生腫瘤咁樣

btw 有冇之前果題個marking, 我想對下答案

我都係琴日先做paper 1，但paper 2未做，諗住直接諗完睇marking 算。後日考既大家今晚都應該要早啲訓，寧願早啲起身溫。調整好生理時鐘，之後後日一齊加油。 雖然我好淆底，但呢幾日係呢個po到，真係感受到人間有愛

咁樣貼法同chem話organic chem同redox係熱門有咩分別

Respiration 係cellular respiration定係respiratory system?

斷左tendon都可以屈到前臂?

加油
我要你地全部拎到above 5**終極5**分數

thx 我miss直接教expiratory centre冇教書

16 17都係photosynthesis
18年點都係respiration la

Respiration 最嚇人可以點岀？做定心理準備

其實concept都啱，不過係冇咗啲keyword。
(1)三分全對。
(2)第一分啱，不過可以唔洗寫“sequence"，因為事實得一個amino acid。之後要講到the another amino acid formed may not be involved in the formation of active site (1)
So that the conformation/shape of the active site remains the same (1)

或者你可以話
The new triplet code formed may be degenerate/may encode for the same amino acid (1)
So that there is no change to the original polypeptide/the same polypeptide is formed/the conformation/shape of the active site remains the same (1)

算啦，冇考試咁耐，識concept就ok。答題技巧fuck it

respiration of coz
2014出左2分matching之後一直無提過

二頭肌顧名思義有兩個"頭", 斷左一個仲有另一個

落藥inhibit啲enzyme

suggest why blood glucose level have to maintain within narrow limits

2012咪出左

2011 AL Paper 2 Q2

呢條操concept一流
陣間post答案同performance

但係個兩個tendon係駁去shoulder
不過應該都係有其他tendon幫手

我好耐之前問過有關oestrogen concept問題就係from依條

毒死Cindy

學校mock抄依題

翻炒依條就fatfat
e1咁耐冇出menstrual cycle 仲要之前出親都易

年年都tip respiration
難既咪問下 cyclic events , 邊個邊個concentration升降。點解。

我仲做緊paper 2

強大

Common disease 可以再出 Diabetes
Syl 入面有: Outline the biological principles in the control
of insulin-dependent diabetes.

我覺得最難係ecosystem
太多變化

早啲訓好過啦

通頂之後個日冇嘢，再之後先會瀨嘢，個人完全唔清醒
真心，唔係咒你，溫到幾夜都好，3點前要瞓

早抖啦 考BIO冇精神同自殺冇乜分別 識做都可以漏哂D Point

Explain the importance of increase in blood supply to gut after meal ? (3)

唔好學我通頂..

點解黎到今晚先驚自己唔記得basic knowledge/concept

->increased blood supply
->absorbed food can be transported away more rapidly
->steeper concentration gradient of digested food between small intestine and blood can be maintained
->rate of absorption increases
應該咁多

加埋依個安全啲

我以前都會通，但係第一科通真係捱唔到落去 榜都未放就升仙

more oxygen is transported to gut for respiration in mitochondria to promote active transport of nutrients?
多左血 rapid diffusion rate maintain steep conc. gradient？
英文1999 sor

唔關Respiration 做active transport事咩？

digestion 有active transport咩

係有係我唔記得，好彩....

係wor 都可以寫落去
不過唔知條問題既context

digestion 冇喎巴打 absorption先有
除非你講緊physical digestion啦 .....

係absorption

同root都幾似

對呀 bio真心難中marking
樓上巴打應該係冇錯 但係answer就係話
Provide more nutrient and oxygen
Cells can carry out more aerobic respiration
Release more energy for nutrient absorption by active transport

我反而覺得active transport佔2分 concentration gradient佔1分 因為major absorption靠active transport

如果係講respiration >>A.T 。應該係講blood supply increase>supply of o2 increase / rate of removal of co2 increase>>>respiration rate increase?

我第一下諗反而係呢個答案 冇諗到concentration gradient 睇嚟下次答問題前要諗哂D possible答案

寫哂嗰logical flow就實冇錯、冇欠漏

其實faster removal of co2 可唔可以speed up rate of respiration?

兩樣嘢冇關係

巴打我都係同你一樣咁答 考果時諗住2個寫哂大包圍就算
明明識又中唔到marking感覺好唔抵

因為我之前見過有條實驗題講seed germination ,話如果有co2 accumulate 既話會inhibit seed respiration rate。可唔可以證到co2 會影響respiration?

會唔會係因為accumulation of CO2導致conc. of O2 reduces

呢樣嘢你本身唔洗識，佢只係比咗額外資料你考你思維。

加ADP入Krebs cycle 點解可以令佢更加快

太多資料反而擾亂自己

大家
咁呢個答法啱唔啱

plant respiration 學校完全無教過 ，有無巴打可以講下佢地之間嘅compare and contrast

CO2 conc higher than normal range-> dissolve in water-> lower ph-> enzyme can only work in a limited range of ph-> decreased enzymatic activity of ATPase-> inhibit seed respiration rate?
吹出嚟

咩叫更快先
我記得Krebs cycle 係將6-c轉做4c同時拎能量

但係腸都會有alkaline 液體分泌
咁講應該唔會影響到

coenzyme A係咪respiration唯一enzyme?

more oxygen is transported to gut for respiration in mitochondria to release more energy, which promote active transport of nutrients

rapid diffusion rate help transport absorbed food substance more quickly to maintain steep conc. gradient

2013 DSE

佢好似都唔係enzyme

ADP唔係store energy in a readily unstable form咩
唔係好明想問咩

Enzyme唔等於coenzyme
只需知道respiration involves many enzymes, no need details。

thanks

Coenzyme not enzyme

我自己寫左d咁嘅野之後睇唔明
之前應該明

好彩問一問
咁photosynthesis係咪involves enzyme, confirm一下

Yes, for sure.

條題目係咩

呢個就緊係
Stroma好多

btw ,H ion同e-係oxidative phosphorylation 入面,當NADH同FADH放H個時 energy 去左邊一到， 去左粒H到?series of redox action 都係catalyse by enzyme ?

啲energy咪係ATP

sorry 自己抄pastpaper marking 做notes 答題都唔知自己寫左乜9了

有過程
Redox reaction好似係
佢好似photochemical reaction咁
粒電子放能量出ATP

過程要enzymes 幫手
好似你都提一提我 先溫到

呢啲應該又係題目額外資料，本身唔洗識，所以你要比題目上文下理，有冇？
呢啲test你學習能力，係玩臨場

書又寫一粒NADH=3ATP 1FADH=2ATP
照你咁講mitochondrial matrix 入面咪有好多ADP+P

我記得上bio堂都係求其講下redox 冇深入咁講 教書嗰陣都冇講呢part 淨係話最尾會regenerate番NAD n FAD O2係final H acceptor
如果好深入咁考呢part冇讀chem嗰啲應該仆街了

我大概都明
因為最後oxidative phosphorylation 度有關
就唔計落krebs cycle到
NADH FADH兩粒個H轉曬做ATP之後
要靠O 變返做水
但係唔明關ADP咩事

放心 我都係教到呢度
因為做燃料嘅一定要係ATP
所以FADH NADH基本上係無乜用
Redox我都無深入 知道有舊咁嘅野就算

...... seed germination

仆街覆錯
自膠

粒seed無啦啦有條腸secret alkaline

sorry，我冇爬上面
佢係diffuse同dissolve入cytoplasm，而你個alkaline liquid應該入唔到cytoplasm
不過我都係估

唔係你錯呀，我啱先淨係就seed germination個case去講冇apply返係我唔啱

睇黎我已經溫到痴痴地

AL 2008 Paper 2 Q2

之前已經喺嗰list include咗呢條，唔知aim星嘅人有冇去做。

快啲攬住公仔訓啦你

痴痴地之下講嘅嘢都幾entertaining 粒seed有腸，我呆下呆下都笑咗出聲

今年e1係咪低機會出kidney 好似出左好多次

peristalsis 係由muscle contraction 而黎?
pancreatic juice 同bile juice 同一條duct 出?

ii) rbc is responsible for transporting O2
The lack of mitochondria in rbc showing that no oxidative phosphorylaion is taken place in rbc
Therefore, no O2 would be consumed, the amount of O2 transported by rbc wont be affected

好啦已經1：20，依家唔再post題目同回答大家，因為唔想鼓勵大家遲訓。聽朝再post。
明白大家都係緊張嘅，但都應該要知道早睡早起嘅重要性。

axon 去dendron 之間叫synaptic cleft , axon 去muscle cell 之間都係一樣名?

peristalsis係alternate contraction and relaxation of circular and longitudinal muscles
bile 係bile duct，pancreatic juice係pancreatic duct...

但有條題目話bile duct 塞住左，叫我答點解食完lipid food會痛，之後第二條就問我點解個pancrea 會自己digest 自己

有冇題目睇下

返到屋企先，睇緊醫生

pancreas係由proteins做成
塞左嗰條應該係pancreatic duct？
pancreas整出黎既protease冇得transport去small intestine 所以就accumulate喺pancreas自己digest自己

take care

咁夜睇醫生 急症？

比呀sir呃左去做曬

索warm moist air 對一個低溫環境嘅人黎講有咩好
我除左諗到more water dissolve in water film 之外就諗唔到

Explain how ploughing increase the nitrogen content of the soil (4 marks)

ploughing leads to increase in soil seperation thus oxygen gas and nitrogen gas content in soil also increased
Therefore, more oxygen can provided for nitrogen-fixing bateria undergo nitrogen fixation to convert ammonium compound and nitrite into nitrate .Nitrate stay in soil until plant uptake for protein synthesis.
So ploughing lead to increase in nitrogen content in soil
小試睇下有幾多分，呢種e2我平時4分得1分

有無巴打答下第三題
marking :Adding lipase solution,sodium carbonate,bile salt,oil and phenolphthalein into a test tube,and mix well(1)
Prepare another mixture with bile salt replaced by distilled water as a control (1)
The mixture containing bile salts would take a shorter time to be decolorized than the control (1)
無話有distilled water ,但可以既話即係可以係其他無話有distilled water ge experiment 用都得?

Neuromuscular junction

整一個experimental setup嘅同時就要整多一個做control 我覺得唔落水都得 不過好多時候做experiment普遍都assume你可以無限用正常野 (水,容器)

真，有用。

條cleft係同一個名

呀肥巴唔鼓勵人夜瞓，自己又唔早啲瞓

係唔鼓勵後日要考試嘅人夜訓，所以我先唔答DSE問題
我三月考完試，依家放假，慣咗夜訓
你要早啲訓啊

試前睡眠良方

一除michealis equation之後變左lineweaver burk plot條式，可以寫成y=mx+c format，所以係直線
1/V = y
1/[S] = x
slope= m= Km/Vmax

nucleotide入面aromatic ring既absorption peak係260nm, spectrometer入面有light source放260nm既UV light (visible light既wavelength好似係300-700nm)。UV light穿過sample果陣有部分會比sample吸左，之後spectrophotometer會detect剩餘無吸到既光去計返absorbance。
要計sample concentration就要用known concentration既standard擺落部spectrophotometer度absorbance之後plot standard curve (absorbance against concentration) 再用standard curve搵返你unknown sample既concentration

不過呢d都唔係dse野

巴打有心

你張圖寫既野只係寫左ADP多左會令krebs cycle快左既事實

如果無記錯的話ADP係activator of some enzymes in the Krebs cycle 所以會快左

因為多ADP = 少ATP = 唔夠energy，咁cell自然會想加快krebs cycle 整多d ATP

DNA CD230/CD260有absorption spectrum(好似係
對著standard curve一野轟落去就得

lineweaver burk plot 同 M-M Equation 係簡單數學關係
你睇下點derive出黎就會明

聽日上戰場既同學要加油

唔該晒巴打
另外仲有 唔係好明E4嘅monoclonal antibodies係咩嚟 即係整咗一堆同樣嘅antibodies出嚟 就可以用喺sensitive test?

monoclonal antibody係講緊來自同一個lymphocyte做的antibody
antibody的structure完全相同，所以可以用黎screen特定protein

明白了 唔該你

可唔可以解下2016年paper1 8b嘅所有分題 題目又睇唔明佢問乜 連marking都睇完都唔知佢想問乜
另外downsyndrome係separation of homologous chromosomes 到fail 定separation of sister chromatids 到fail

(a) your answer should write "bile" instead of "bile salts".
(c) marking scheme should write "bile salt solution" instead of bile salts.

呢條係past paper題目定你自己諗?
出得有少少奇怪

喺低溫環境嗰陣thyroid會secret thyroxine去increase metabolic rate令到個身體熱番
索warm moist air可以增加dissolved oxygen入血 比多啲O2啲cells做respiration去produce more heat?

不知為不知，是知也。你首先要搵出自己唔明啲乜先，咁先有進步，好過人哋spoon-feed你。知道自己唔明啲咩都係好重要。
Down syndrome果度，事實上兩個situations都係possible

warm air prevent spasm of the trachea ?
however moist air should not improve oxygen diffusion
dse 咁深考thyroxine 架咩

真係要答嘅話，我會話“reduce evaporation of the (water in) water film” instead of “more water dissolved in water film”. 因為我唔肯定係咪真係會dissolved多啲。

呢題我鳩答 唔係好識
有冇答案

medic ching?
Syllabus有，但一路都冇出

2007 AL Paper 1A

嗰concept同呢條有啲似

both of them are possible

thyroxine paper 1 syllabus都有?
唔係e1 only?

btw warm moist air條問題答案係咩
唔知有咩答

其實唔係咁架

antibody有分monoclonal同polyclonal 兩者都係由lymphocyte (plasma cell)整 都係可以bind to SAME antigen 所以都係可以去用黎test for specific protein (most antigen is protein)

分別在於一粒antigen molecule其實好大 而每粒lymphocyte都只係認到某一部分既antigen 佢整出黎既antibody自然都係認返果一特定部分既antigen

例如
lymohocyte A認到antigen part A 會整antibody A
lymohocyte B認到antigen part B 會整antibody B

monoclonal antibody就係指全部antibody都係由same clone既lymphocyte整出黎 用返個例子 即係lymphocyte A做mitotic cell division 所以有好多好多粒lymohocyte A既clones整好多好多monoclonal antibody A

polyclonal antibody其實係mixture of antibody, 定義係antibody produced from different clones of lymohocyte 用返個例子 polyclonal antibody可以係monoclomal antibody A 同 monoclonal antibody B溝埋一齊 produced from clones of lymohocyte A and clones of lymohocytes B (所以係different clones)

不過dse應該唔需要學到monoclonal同polyclonal既分別 淨係寫antibody就得

考前一日就唔好睇out c 野啦
睇 marking 同以前錯咩算

marking話個short-lived instruction係RNA RNA係translation之後就會break down

Yes

一理通百理明 唔該巴打

concentration = amount of solute / volume of water
當分子分母同時跌IN EQUAL PROPORTION 咁concentration咪冇分別囉

290mmol solute in filtrate + 1L water = 290mmol/L concentration

in proximal convoluted tubules: solute absorbed, increase water potential in filtrate, so water is also absorbed by osmosis

the answer said "absorb in same proportion", which means, for example, 145mmol solute absorbed will lead to absorptiom of 0.5L water, so remaining solute and water in filtrate is 145mmol and 0.5L respectively, and the solute concentration is still 290mmol/L

繼續post elective 1
呢條主要考你識唔識引用source，呢樣能力係做LQ(不論core定elective)必需的。

2013 AL Paper 1C

上面e1 chp4 嗰題Alevel, corpus luteum 係咪yellow body 咁解？

yes

thx

啲題目好有回憶
考生們加油

依家E2洗唔洗考 sewage treatment ?

有教

點解係A

我都有教 但係syllabus好似無講到

cardiovascular system係咪無牽汲咩receptor?
除左stretch receptor以外

carotid body有chemoreceptor

依個好似係關respiratory center?
btw頭先打錯係cardiovascular center

有呀

P.38 第一行

呢條睇書就得啦喎 你唔明邊度

同氮循環搞亂左😂明啦

記得係答more/less proportion of water is absorbed, 冇proportion即收皮

G1 phase 同 S phase 有冇out-syl?

依家最尾呢日仲有咩可以做？

睇番一次啲pp

天氣咁好，出街行下

冇

The term is out-syl
Only need to know interphase, and the activities taking place in this stage.

Osmosis係要有selectively permeable membrane。Option D嘅講法意味著osmosis唔一定需要有selectively permeable membrane。咁係錯。

唔緊要

要強調係net movement

即係佢無強調Net movement 既話water molecule可以由低water potential 去高Water potential?

事實上係有，不過由高去低既water molecule更加多，所以個net effect係由高去低

突然好緊張

all molecules including water molecules have random motion.

but under the conditon with water potential difference between the selectively permeable membrane, people discovered that MORE water molecules actually move from high w.p. to low w.p by the experimental result, so osmosis is a discription of NET movement of water molecules.

睇依個post睇到個人好淆底 感覺好似好多嘢唔識

係嫁，第一科筆試係咁，之後就冇嘢。
我肯定今晚好多人想訓都訓唔著，甚至越想訓就越訓唔著。

今晚諗住食返兩粒特強感冒藥再訓

當年AL羅A 入黎鼓勵下你地
加油呀

好啦，大家要開始埋尾了。
依家應該係溫pastpaper，又或者溫習返自己整嘅筆記。
不宜做一啲太辛苦嘅題目損耗精神，或者依家先接觸一啲以前完全冇掂過嘅topic。

陣間會有「短問短答」，我會po 一啲workload唔大嘅題目出嚟，比大家作最後準備。Po到某個鐘數就唔po了，希望大家早啲休息。

巴打聽日上我身得唔得

大家唔洗驚啦。 有睇呢個po嘅都祝你哋聽日good luck

短問短答(1)

我聽日medic 都有試考

樓主考完MB嗱？

Yup 等result

第一條即係nitrogenous base 係由 amino acid metabolise 而來？

幫你加埋油

我就唔知amino acids係咪唯一來源of base啦 但我相信最重要係amino acid。

見到呢個post d學生
再睇返我而家

聽日一fail 就88

好彩提一提

短問短答(2)

其實pp要點溫？Mc LQ?

兩樣都溫，主要溫mistakes，或者快睇marking。其實應該係持之以恆地做。

冇得咁比啦，唔同嘢嚟
Ching你hku? 好多人肥咩

大獲 依家已經開始眼訓

你之前用腦過度
Btw 攰就抖下，養精蓄銳

啱啱先瞓咗個晏覺

短問短答(3)

你final yr啦？

year 幾？

MB有幾次, 第一次yr3

3

CU?

ys

Btw 如果Final year仲追DSE都幾撚癲, 不了
我諗係pre-clin先得閒咁做，同埋唔想好似烏大龜咁

短問短答(4)

而家最後幾個鐘應該做咩

有邊d運動係屬於aerobic/anaerobic 唔係好識分。。

想問excess tissue fluid drawn into lymph vessel 點解係by hydrostatic pressure ?

應該做得運動就兩樣都有

短跑係anaerobic 因為supply of oxygen is not fast enough to support aerobic respiration to meet intense energy demand.

加翻係最前: (短跑手)sprinter required lots of energy in a short period of time.

2013 AL Paper 1C

[/quote]

今朝有po
通常兩種respiration皆有，但endurance sports主要靠aerobic respiration。Intense sports就主要靠anaerobic respiration。

跑100米用哂glycolysis 去generate ATP?
所以會勁多lactic acid?

converts pyruvate to lactic acid n ATP

可以溫多陣，食飯後溫我自己入唔到腦，所以我自己都唔溫
臨訓前應該做啲relaxing啲嘅嘢

如果食完飯煲一集劇會唔會好敗家咁

唔會

同問

其實我唔係好明, 行anaerobic pathway變lactic acid 只係出2粒ATP
但係aerobic入TCA cycle 有成36粒ATP

跑100米要好短時間consume好多ATP
如果行anaerobic pathway咪好唔efficient

溫唔切禁多份pp marking pk 啦

呢個我都真係剩係記 Not sure how to explain

anaerobic係provide extra energy for muscle contraction
跑100m嗰陣aerobic都會同時進行 只係單靠aerobic respiration做出黎既energy係唔夠 所以要做埋anaerobic respiration

lymph同tissue fluid contain既substance係一樣
冇concentration gradient 唔會有diffusion, 靠hydrostatic pressure入lymph vessel

點解會放到禁大

頸已側

短問短答(5)

我都溫唔返哂錯既嘢

好彩我之前做抄底哂自己錯乜

有冇tip題

Respiration

即刻寫定啲points先

如果tip中essay我真係會笑出聲
雖然機會好小

我今日去沙田行山果陣忽發奇想
金山公園附近太多馬騮不斷繁殖影響居民
如果我係區議員，會建議養十幾隻predator，好似金錢豹
咁樣成個ecosystem可以穩定到

有讀bio真係唔同d

咁啲人唔洗行山了

金錢豹唔會攻擊人

雖然我知一個物種絕種會reduce biodiversity 繼而 upset ecological balance
但係我都係好想滅絕蚊呢種賤種生物

聽日考 皮已收

Essay 會唔會考 比較nervous system 同endocrine system ? 學校mock 出左

我地學校岀過hormonal vs nervous coordination

短問短答(6)

呢個好公廁 書同好多mock都出過
仲有respiration vs photosynthesis

我見到有人tip infectious disease ways of transmission and control measures

The lymph vessel is like a tube in the tissue. The excess tissue fluid will flow naturally towards the tube (lymph vessel) because this region has the lowest pressure.

因為arteriole 太高pressure, tissue fluid只可以向lymph vessel 流？

Give examples and explain the importance of negative and positive feedback mechanisms in the human body. (我估)

想問下鼓膜到底屬於外耳定中耳？

生仔係positive feedback
control blood glucose level係negative feedback
Importance... 諗唔到
應該有2分既

你個腦壞左呀

使乜諗到咁難
純粹因為lymh vessel係個開窿既structure
跟住你有壓力禁到tissue fluid就會將d tissue fluid禁左入去
而d水既壓力就係叫hydrostatic pressure

屬於分隔外中耳既地方

positive feedback out of syllabus估乜春

唔會咁問，因為佢係隔開外耳同中耳

希望你係假膠
因為有讀過bio既人應該唔會講咁既野

more raw material for photosynthesis
CO2係high conc就唔會係limiting factor

短問短答(7)

巴打你post過喇

搵唔翻點解係RNA 既解答 有冇人願意話翻比我知

oh sor
我諗應該差唔多

因為mRNA做完translation就會breakdown左 所以係short lived
我記得大概好似係咁

樓主係咪中大醫科生

因為DNA Stable d?

應該問埋係咪旺角名校生

Also, it is found outside the nucleus. This reason I think is more important.

點知係outside nucleus?

唔好灰心。今晚早啲休息，聽日可能發揮得好啲。

大家記住依家擺定準考證同身分證入書包先

仲有錶

希望佢今年 進化同轉錄轉譯唔好出咁難

Ecosystem

DNA should be in the foot.
The stalk contains RNA.

ecosystem硬係成日漏pt

頭先做完17 (唔好屌我最後一日先做17)
好危險地86%
好淆會5** 唔到

80%

唔洗擔心, 好大機會5**

硬係覺得今年會好難 唉

Ecosystem 主要都係岀interaction of biotic component?

師兄錯邊啲位啊 好想知拎開*既人會衰係邊度

我當年70 %都無都兩粒*

你唔識時人地都唔識 最後都係拉curve 最緊要係搏盡做好自己就得 唔洗太擔心 加油

你AL呀？

DSE 不過我SBA好高分

sba高分已經夠做

加油
祝你5**

多謝你

屌唔記得買錶
仲要好似連身份證都唔見埋

我真係恭喜你呀
有冇副本呀 冇就護照都照拎埋去啦

glucose oxygen係咪raw material of respiration
唔知咩係raw咩係唔raw

係raw

你地會唔會set計時定齋望時間

係
你咁記啦 條式左邊就係raw
Photosynthesis嗰個都係
CO2 + H2O -> C6H12O6 + O2
CO2係raw material

set計時

屌我老母呀真係
實攞撚硬5星星啦咁好彩
好彩passport仲見過佢嘅身影

伯母係無辜既

17係唯一一年LongQ 扣單位數分數
希望今年好似上年咁淺

Reproductive cycle 真係好撚煩
Oestrogen 一時又刺激一時又抑制分泌FSH

Ching有無healthy ppl, type 1, type 2
After meal, insulin level n glucose level個圖

see u tmr

A = healthy
B = type 1
C = type 2

衰on9﹐睇錯題，發雞盲
knowledge其實都熟的，係始於唔習慣考評局想我寫咩，成日做多左
不過好彩我寫字快，大把時間剩，check卷應該修正到掛

How come Bio 可以 8x %
我個年可以成題唔識做
利伸:
狼狗 amylase到宜加都唔識做

Type 1/2 點解會有唔同？

我自己背的order
stimulate的次序
FSH > oestrogen > LH > progesterone

之後progesterone inhibit返FSH同LH

oestrogen dse pastpaper好少問，好似見過一兩次咋
溫熟progesterone重要d

type 2係身體可以正常produce insulin 但fails to response to insulin 所以insulin level increase完會remains high
type 1係fails to produce insulin

glucose level 點解 type 2 會低啲？

狼狗果個我都算明
狗係可能來自一班想跟人類揾食的狼
因為愈多amylase就愈適應人類飲食，所以變左有survival advantage
愈多愈好

建議你睇多d discovery channel, 根本好多地方馬騮既生態圈都有豹做捕食者

Because insulin can still stimulate glucose uptake by body cells to some extent.

Type II: insulin resistance, therefore still retained some activity
Type I: insulin deficient, hence glucose will be very high

過來人希望大家聽日正常發揮

大家聽日加油呀

訓先 聽日考既大家一齊加油

大家早啲休息。

同埋醒目嘅，聽日考完就唔好入嚟討論(太耐)。

想問下點解2007 mc 話chromosome plays a role in Protein synthesis嘅
Chromosome 唔係已經condensed, 準備入prophase啦咩 唔係已經唔會再有protein synthesis 咩⋯

Becoz without insulin there is no inhibition of secretion of glucagon. More glycogen is converted to glucose in liver, so the blood glucose basal level is higher than type II and healthy person.

Ching 請問你會唔會有一兩張好嘅圖，可以睇哂respiration and photosynthesis 嘅pathway. Textbook好垃圾. Thanks

你示範左咩叫答非所問

Dse同學記得要醒目，大包圍都要醒目

我明你意思。其實佢呢度chromosome嗰意思係比較廣義。Chromosome都可以係in chromatin form。

唔係所有cell 都insensitive to insulin?

如果想自學biology
係書店買教科書有無用
純粹為興趣

Type II 又叫Non insulin dependent, 即係佢有insulin resistance 但又未去到完全insensitive

你好似搞錯左因果關係

如果有一個人完全insensitive to insulin咁佢實死得冇得醫啦
你話係唔係

[out c]
Insulin resistance 係指舊receptor shape唔同左, bind唔到insulin

定shape無變？係binding過程出事？

冇，書都可以接受嘅，呢個位你應該睇syllabus，明白佢重點喺邊

我搵翻張身份證啦
仲有及時買到錶
覺得自己真係好撚好彩

屌本書錯 fake 9我到呢一刻

即係cell are resistance towards insulin??? Not insensitive???

咩錶
我想知咩錶有計時但唔會出聲

Insensitive =/= no response 既

Receptor 問題真係極少有
通常係downstream signaling pathway受影響

淨係唔敏感？

無錯。要咬文嚼字

識得咁樣，你好多問題都會解決到

好似好深了
Thanks

我嗰隻錶禁計時嗰下會嘟一聲

Something related to intracellular signalling. No need to bother too much.

其實好多野可以用common sense 諗到
Type II diabetes同生活習慣有關, 一個人唔會好地地變到突然對insulin冇任何反應
講你都唔信啦

你搞清楚係有人用豹做工具去捉馬騮定係introduce 豹落去個ecosystem做predator 先啦
用埋啲中學ecology 思維
是但放幾隻肉食動物去一個有肉嘅地方就會有個新嘅ecosystem?

又係一個common misconception
Chromosome 可以泛指由dna + histone組成嘅genetic material 又或指condensed form of chromium

冇
為興趣就自己上khan academy 學
教科書一太多錯資訊 二太多detail位反而忽略big picture

問埋呢條，即係係interphase 先會有transcriptions?

立到呢條，即係如果interns of glucagon 既話就可以用無左insulin inhibitory effect 黎答？

普通電子錶嚟，我都唔知，啱啱好急住要求其係間文具鋪買就算

Biology 讀嘅都係generalized phenomenon
Cell division 途中係會有transcription

55
Dse你知道有呢個關係就夠

2016 5** 在此送上祝福
休息足夠 聽朝打足十二分精神！
May the odds be ever in your favor

雖然可以自己check 都想問下
Bio 嘅mc係咪平分ABCD9999條

人地dse就要答返hkeaa要答嘅嘢啦 我知你係見多識廣 但係你做到咁樣真係似係dse雞面前賣弄知識

8 9 9 10

唔係，只係大約

想問祼考有咩要注意 我叫做有做下同睇過啲卷嘅題目答案 考之前做啲咩好？

著多件衫

冇乜嘢要注意

好緊張呀
聽日mid term都掛住答個學生問題 希望呢到個個都考得好啦 早啲訓啦各位

明明唔係我自己考
但我都勁緊張 聽朝上住堂幫學生集集氣

Thx 巴打 咁就唔數mc了
仲未温熟好大壓力 可能訓唔著

E1 physio成日扣唔到題答唔到分 好煩

大包圍啦巴打

大家考完就算啦 唔好上嚟對答案呀聽日 專心準備下一科

要小心審題
小心小心小心...

final再睇一次自己份note之後就訓啦

嚟下ejection就訓覺了 大家加油

ejaculation

好 bio早唞

大家加油

祝大家聽日旗開得勝 瞓先

大家加油
唔好咁大壓力 訓個靚教
聽日俾心機 小心做 實得架
順便同自己講埋

聽日abs算

坐係考場入面見到份試卷我知會好緊張 check試卷有無印漏果陣我知個個都會心思思scan下試題呀 有咩圖呀果d 千其唔好因為自己見到好似好難咁去嚇自己 自亂陣腳 你諗下你讀左3年 學左咁多野 又點會唔識答呢 考評局出得你都一定有學過 要比d信心自己

等開考果陣 好好用果段時間平伏心情 祈禱又好 深呼吸又好 唔好令自己太緊張 開考果刻心入面同自己講句加油 慢慢黎唔好心急 寫好考生編號貼好label先 之後做卷睇清楚題目小心d做 盡力而為

最後同大家講聲加油 有好多人都會支持你地

+1
不過要做既都做曬！

仆街瞓唔住

同埋記得mc要睇清楚啲NOT/EXCEPT
唔好因為啲on9嘢失分！
最尾條essay通常係簡單嘅 記得先draft咗相關嘅概念，係寫之前再remind自己答題嘅方向 要扣緊題目 唔好一味死背！
距離而家已經兩年喇我嘅dse 知識上太深入嘅都唔記得咗好多 只能夠由心祝福大家

同自己講放棄訓教啦 然後合埋隻眼等天光 記得唔好mak大隻眼,更加唔好玩手機

大家聽日加油！

agger

加油呀dse bio
利申 bio lv1 讀緊四大

asso 上？

依家大家應該訓晒教。
嚟緊我會post 12-17 DSE MC題目，每年post幾條，目的係比大家開考前有少少warm up。
當然你哋可以有自己嘅安排，例如乜都唔做、溫notes。

2012

5. D
13. B
24. C
28. B

2013

5. C
8. C
15. B

2014

14. A
16. A
33. B

2015

1. D
10. C
26. A

2016

3. D
12. A

2017

9. A
17. C
27. C
36. A

考Bio三大錦囊

1) 小心審題
部分人往往唔中point, 就係因為寫晒一大堆看似相關嘅point，但實際上唔係答緊題目。
原因可以係因為睇漏keyword，或者根本意識唔到原來某個字係keyword。請小心審題。

2) 留意題目提示字眼(hints)
原理同第一點一樣，你必須扣題作答先會有分。
而部分題目會有一啲提示字眼，例如但不限於With reference to.../Based on...。
其實提示字眼已經隱含左答題方向，而通常你從答案中反映到你有用hints，係會拎到分。

3) 留意題目情景/背景(scenario/background)
同第二點有少少類似，你要運用個情景/背景當中嘅information去作合理推斷/解釋。
尤其面對陌生情境，更加要留意情景嘅每一句，睇下當中有冇提示。

wrong spelling 有冇分

仲有幾個鐘但係未訓過 死撚緊

訓醒

一陣啪葡萄適希望有用

特意在此時此刻向每一位生物考生送上祝福

訓到5am左右自己醒左，想訓多陣就碌來碌去都訓唔到
隻貓嫌我煩，走左出廳自己訓

你咪好起碼叫訓到 未訓過

而家呢個鐘數應該嘗試去訓得幾多得幾多 定起身溫書

我揀溫書

溫書啦，陣間出去食個早餐，再早少少去考場
我而家都係繼續睇前幾年的marking﹐盡量感覺下考評局果套思維方式

臨尾比個答案我確認下得唔得？

起咗身，尋晚竟然瞓得好冧
考完之後未必再入嚟，好多謝呀肥巴打咁有心

多謝呀肥巴打 大家加油

希望等陣大家都發揮得好好 唔好緊張
多謝樓主呢段時間解答到我地咁多bio既問題
喺呢個post真係感受到連登有愛

多謝大家

準備上路了 希望大家都考到自己想要既grade

準備上路
希望各位巴絲可以考到自己想要嘅grade
加油呀
多謝咁多位巴打嘅教導

gd luck everyone 88

sorry有小小急問

2017 E1 第一條問點解閉完氣會加速呼吸速率,
問個刺激係咩, 點解唔係血液中的ph值下降而係co2濃度上升?

如果寫左ph值有無分..

co2濃度升會令血pH跌 理論上係同一樣野 應該係因為個chemoreceptor既運作係detect co2濃度 所以答案係要寫co2濃度 總之跟返marking無死啦

考試加油

E1野黎
要答chemoreceptors 感覺到ph跳左
呼吸肌大力d 所以有以上結果

跌

多謝樓主解答我嘅問題 希望係依家on9完唔好係考場on9

就係本身話chemoreceptor係detect change in ph value , 而唔係conc of co2

2樣都會架 書應該2個都有寫 大包圍啦 只要你無寫錯升變左跌 佢應該唔會當你錯

唔洗客氣，唔該晒其他巴打幫手答問題
奉勸大家，係醒目嘅，考完就唔好入嚟討論。

考完
CS幾簡單

Journey of carbon from dinosaur bone to human’s breath

皮已收
難過上年

求卷

On behalf of VTC
Welcome

我都好緊張

E1又無m到

考評局又撚鳩補習佬 E1唔出嚟m

幫我留個quota

RIP

成份野好似iq題咁 考創意力量同幻想

但連續3年都唔出真係估唔到

第一題出耳仔 屌

總結：
MC難咗 Paper1 LongQ 差唔多
Paper2 易咗 (E1同E3)
Paper2 已經開始翻炒

無出過喎 係時候到佢啦

感覺paper 1 勁多翻炒😑
應該今年curve 高

Paper1
Q1 耳
Q2 植物
Q3 植物
Q4-10 傳染病+冠心病 XY染色體 線粒體基因突變 氧化磷酸化 達爾文長頸鹿
Q11 碳循環 (恐龍)

Mc都係 抄條ce lq黎出mc -.-
屌 唔通考評局想拉到bio 7 cut off上90%

Applied ecology dog dou ng lun diu

Paper 2
E1 ch1+ch2
E4 基因治療+PCR+質粒(同上年個圖一樣)

例如呢？

認真問 個兩個生物都chemical我都唔知咩黎是否正常

bio tech完全唔識做......
卷二拎一半有冇4

part a好chem

E2

燒書了，唔想再講了

有冇MC anS

唔好對喇巴打

屌做到好撚唔開心

其實Andy Tse又貼中essay 碳循環

冇溫過唔係好識

雖然佢無中恐龍 但佢中左成條題目既重心

core不太有信心
反而E1 E4 表現好似不錯

咁都叫中咩

表現麻麻就要更加專心考好下科啦

隻耳仔填充題你地寫左咩

E2做得勁趕，根本無時間諗，諗到大概答案就要寫。

佢mock唔係出transpiration咩

Gi 長頸鹿都中 只不過係我冇溫

今次有兩分都要還神

Paper 1 sperm mitochondrion 個條有冇人諗到

個英文字母定咩

頭入頸甩

無溫到，好彩得1分

E2大概係答乜

佢tip class有中

英文字母

我填左C同唔記得左

睇黎好似好難

好彩非18考生

連下面問乜都唔記得左了 乜乜conduction?

我諗個conduction包吾包括埋ear drum

今年係難定易？

恐龍嗰條好好玩

DSE係咁架啦
一定出IQ題, 免得d補習撚背哂進場掃5**

各位19見

Somehow我覺得難會啱你多啲

聽你地咁講好似好難,專心下一科好過啦
利申:17dse

有冇model ans

有冇人答E3

求mc答案

覺得還可以，相對上年係難咗啲
E2難，尤其2b

一開波豪三分比狗
正係識串vibration

你18都掂啦

我包左 因為中文卷題目寫那(些)

牛奶個條係點

成份p1 呢題真係狗也不屌

呢條我都唔明，最後鳩答希望有一分

我答a
脂肪digest 會出fatty acid
neutralize 左個alkaline
同時decolorize
所以變左無色見到牛奶個白色
a 出得多d 因為脂肪多d

難講
我其實上年驚我自己自認為鑽曬syll每個微細位、問曬可能問題。

上年萬一遇到完全無思考過問題，我都驚會嚇一嚇，好似我上年臨考前死chur問你植物ion 個題

MC唔好討論啦，好似上年咁拗餐死就無謂

1.DCBAA 6.DACDA
11.DDCAD 16.DCCBD
21.CABBD 26.ABACB
31.BDBAA 36.C

求對MC答案

Bio好消磨讀書時間
特別係要鑽研答題技巧果度
分分鍾讀chem,phy加埋都比bio少

我欣賞你個名

屌係窩
點解諗唔到係fatty acid

問野就Post問題啦
塘水混塘魚

你真係想知答案，可以等Andy Tse出嘅

係咪我錯覺 今年咁易😂

上年佢個mc錯左幾題喎

呢題有人上年問過我類似
不過講綠茶點解消油

我答案類似同個份野marking一樣

咁睇佢呢個答案應該全中

講左唔好對答案 對完又自己唔開心

DNA bro
仲記得上年我同你係度一齊舌戰連登仔

多謝你 dna bro

屌 成份一見唔識就大包圍乜都講下 唔知hi唔hi到佢核心想我答嗰啲位呢

同你有7題唔同

Essay 個題無寫fossil combustion個啲，只係寫左deomposion respiration, feeding along food 個啲會唔會死 會跌幾多分?

你當我地係考評局個marking咩

我？

真？ 連佢都錯過？

冇乜好多謝我
上面我答問題仲俾人話我賣弄知識

其實年年補習天皇出嘅都有錯
但起碼佢係夠僵未有marking就出個批
錯亦唔奇 因為每年DSE都會有問題係屬於垃圾級別
開marker’s meeting 就係嘈呢啲題目

飲水思源

你上年確實都幫左我好多嘛

你上年都好似錯喎
講到尾，其實考完之後，啱定錯重要咩
DSE雞見到呢度，訓嗰覺，之後溫其他科好過

2017 past paper黎？

你既答案好make sense

Fatty acid 個個位同綠茶問法一樣，又係要將佢neutralise

我完全無提你個 d ....
我淨係寫左恐龍既碳點形成化石
之後消化燃料出co2
之後呼吸。。。

個條友問我應該係出版社題目黎

我第7寫左C

客氣客氣
我學生多幾個你咁嘅level就好
大部分都係停留係不求甚解 講多小小extra information都嫌煩嘅程度
但唔知拎星就係靠呢啲

same

P1唔係真係咁難 係多左好多野寫
通常覺得唔難嗰幾年都係炒

係
個題simulate the human body temperature
連中大港大大學supervisor 都話唔啱 但係eaa話出左答案就唔改有乜辦法

Btw今年essay個人覺得易 提左你好多野（eg, 幾百萬年 恐龍 呼吸作用）
自己寫左
以前：草->草食龍 ->屍體->化石燃料
依家：燒石油->co2->photosynthesis ->農作物->人類食物->呼吸作用

今年算諗到野寫 寫到手都斷

邊條？想知

應該拗唔到 我係睇佢eyeball過短 影像係eyeball後形成 你係睇佢望遠方既光線

真係要傾，傾多幾頁就好move on
Bygones are bygones

LQ植物張圖係咪palisade mesophyll冇左

係

我係咁寫
因為下面果隻plant vertical orientated, 兩邊都exposure to sunlight, 所以兩邊都有好多air space for gas exchange之後做photosynthesis
同埋vascular bundle 又平均arrange, 快d 比到water 佢地做photosynthesis

我覺得係
3分how to form fossil fuel
5分carbon cycle

點解無人講how to form fossil fuel呢part

利申：以為個part只會出mc 無溫到 希望elective補翻血

想知今年E4問乜

輕輕提左提高温高壓

Paper 1感覺上多左背書題
糖尿病 mRNA evolution OXPHOS

bacteria action呢
我有講佢死左之後比泥cover左, 之後高溫+高壓+bacteria action, millions of years 之後就變左fossil fuel

me too

Part A問Stem cell therapy
Part B問PCR同recombinant DNA

建議你地唔好討論
廢時吹多左知道自己錯好多 影響之後考試

原來咁快又bio dse

除左風速 仲有咩？

一陣試下比下ans

我寫左風速同紅外線指數

寫左陽光 radiation

呢題都幻想唔到 幻想左5分鐘

我寫左sun light intensity

寫左户外户內

因為記得有份pp 話咩紅外線幅射俾熱能 乜都唔知 其實我今年報來玩下炸
利申： 已上岸

收到卷了
但未得閒做

今年自修bio 1科
利申: 岸已上

鬼妹朋友黎左香港 陪人玩完再做啦

可唔可以share 份卷比我, 我想睇多次LQ果道d 圖
頭先做唔係太夠時間考慮

求巴打Share

我都寫左sunlight
話heat transfer by radiation, 所以體感溫度會高左

我都係 仲有風速

Mc q15講potato plant cell genotype個條係咪有啲奇怪?

佢係咪包埋無性繁殖？

約左星期日

我寫water supply
依稀記得做pp做過類似題目

你係咪講緊佢係咪指住粒花藥？

我諗左好耐呢條, 佢應該唔係問緊A同B之間有冇不同genotype
應該係structure A 自己入面, 有冇幾種genotype的cells
所以flowers 同fruit都有, R同S?

我覺得一個好似指住anther定唔知carpel, 一個就指住個fruit，都同其他兩個唔同genotype

O... 應該係

連題目都睇唔明

其實今次有幾難？

講明先，因為bio呢科文科太多嘢背
所以冇溫過bio

但做落幾簡單呀，我用我僅餘中四bio常識都識答到
特別係恐龍嗰題，成題用常識都ok

有咩難

不過我考cs

睇左paper 1
比上年容易

我好on9 地諗過，佢指住個fruit﹐唔通係講緊fruit本身genotype同其他一樣，係粒seed先有分別，咁仆街
但咁做又揀唔到answer﹐唯有轉方向

認真，難嘅嘢，應該都唔關CS事
唔好自滿，專心溫下一科吧

今年咁易
5** 個range 可能要82%

討論下姐
不過呢科我本身已經放棄咁濟
有2都偷笑

就係唔讀呢科 讀中文
搞掂中文就得

好，下星期加油

有冇人有信心放到9成啱嘅mc答案上嚟對下

第一題mc 個人覺得好伏
本身選擇d 最後選擇a

Brush borders 喎

Co2 本身溶落血漿到 要經紅血細胞酶轉化先變翻co2 呢個係細胞膜到做。

如果答氣流速度加快得唔得

我都想補個眠，但樓上嘈到爆炸，好頭痛

答案唔係c (Calvin cycle) ??

但係細胞膜wow

我都係C calvin cycle 係stroma入面
應該冇membrane protein

你小腸消化酶點會係細胞膜到

1.D 2.C 3.B 4.A 5.A/D (唔太記得)
6.D 7.A 8.A 9.C 10.A
11.D 12.A 13.C 14.A 15.D
16.D 17.C 18.C 19.B 20.C
21.C 22.A 23.B 24.B 15.A
26.A 27.B 28.A 29.D 30.B
31.B 32.C 33.B 34.A 35.C
36.C
唔知會唔會錯好多

我寫左cuticle
因為覺得下面係水草
呢題搞左好耐

但係CO2 excrete from lung係靠ventilation
Convert to transport form inside body先係靠carbonic anhydrase
Calvin cycle係靠membrane enzymes 但mitochondrial membrane係organelle membrane 而唔係cell membrane

你老師教漏左囉
書有寫咖

我都簡左C 唔係calvin cycle 基質入面個酶咩

頭3個option 都錯啦

算，一題半題

下面當我冇講過
飲完酒傻左
唔知點解load左去oxidative phosphorylation

係
Calvin cycle 係stroma
同埋carbonic anhydrase 係red blood cell入面而唔係membrane enzyme

第九題問點分domain bacteria同archaea
究竟係c定d

Btw CO2 dissolve in plasma and then diffuse into red blood cell
Then being converted into hydrogencarbonate ion
而唔係用嚟convert into gas state

Obviously C
睇返個history點解要分家都係因為DNA sequence 完先知有唔同

我19c 20 d

我覺得係d 書好似有講過

完左重要考嘅就咪撚再討論啦傻鳩

係C

20條我眼殘

Agree. 我都係take一科bio先同其他人討論下

35我諗左好耐係c 定d 心房定心室
我見到左邊有個心健
咁應該係左心房 所以右邊係右心房 最後揀d

第8題你地揀左咩？

大家完左就唔好討論啦 費時影響心情

8 出過啦
Water film唔會睇到

Thxx

唉屌你老母準備咗咁耐點知都係咁 好撚頹 而家完全唔夠膽睇上而D post嘅答案

19 B
自己check返extensor 嘅definition
同埋C本身已經錯
所有bone movement 係由於skeletal muscle shorten 已導致
而唔會因為lengthen而導致
Past paper 出過呢個concept

係囉 HKEAA正仆街,成日玩鳩我地

考緊個陣都唔知係咪發雞盲
連paper1高收入國家問緊傳染病都睇唔撚到

唔通我get 錯， c 係屈肌 動作由縮短所致

算啦，過咗去
如果睇完答案，會覺得嗰心踏實啲，唔洗心思思，都可以睇嘅

師兄知唔知第5條ans係咩？

咁我知你錯乜
個knee reflex arc係令隻腳踢向前而唔係向後屈
你應該調轉左withdrawal reflex of hand

D
最typical 而且係唯一例外例子啦
如果你阿sir冇show過就投訴佢都得啦

我知向前踢 我一路以為向前跌係大脾前個肌肉縮短 大脾用力 仲等我係試場自己踢左幾下

Thank you
自修無呀sir教

係大脾前肌冇錯
但definition of flexor is when it contracts, it makes the two limbs become straight

屌
又打錯 extensor先啱
Lunch 飲左三shot rum

睇埋E4
超級地易

易唔等如你有分
bio marking scheme不嬲難捉

我就係驚睇完之後其他科冇心機考
算啦 唔睇了 考哂先再入呢個Post 再見

阿sir真係冇show過
撞左A

其實本書有
怪唔到啊Sir
Ecosystem成兩頁講呢舊野
pp出咗三次以上
aim 5冇可能錯

唔緊要，單純嗰一分好小事

係得4（a)2 難捉咋喎
其他直頭背都有得背

今年cut off會唔會同上年差唔多?

可唔可以share paper 1B比我睇多次條題目，樓主爸打d答案講到我好淆

堅信自己先係岩既！
諗住淨對mc ans算 btw

唔好睇啦 錯左又好 啱左又好 已成定局 去背中文範文啦
覺得考得好既 繼續努力
覺得考得差既 唔好灰心 你仲有其他科 更加要花多d心機係其他科上

已死 人生絕望

幾易下

唔洗放到咁大

唔得囉，mc 36分，lq 84 分，好難堅信

睇唔出5分鐘後個cell係plasmolyzed

我都睇唔出
不過睇文字會get到

普通人lq咪拎6字頭
邊似啲狀玩拎7尾8頭
所以有無5**好睇mc有無35-36/36
I guess..

頂 有諗過 但佢話observable 最後9寫左完全唔關事嘅野 嗰度幾分？

btw今日做paper 2冇喺封面寫題號會唔會扣分

冇事，放心

其實MC contribution唔係咁大
手頭上好多份5**卷都冇35/36，錯5、6條都有

我都冇寫 見到隔離左右都冇寫

話說染色後先睇到既細胞器係液泡定細胞核

Agger。

第1 2條longq攞得加埋應該得3 4分 好唔抵 雖然後面都識 仲有冇3😭

應該vacuole

封面要寫？姐係手寫考生編號嗰頁？
認真？

應該係要寫 但上面巴打話冇事

有無卷係mc 36但得5*先

聽樓上講的answer﹐我好似已經錯左5-6條，死左大半啦

冇啊，錯9、10條都仲5*就有兩份
所以依家嗰point係，份卷唔係剩係睇MC

7 D啊

Nuclei

但係佢本來已經交叉咗3喎
唔係咩 應該嗰個係示範

俾分嗰個位啊 題號括住左係考生填寫 不過我見好多人都冇寫 包括我

其實都過咗去 考完仲留低嘅人唔洗咁介意其他人po嘅答案 係啱係錯又點呢 俾啲心機溫下一科啦 而家先係大部分人嘅dse筆試開始 唔好俾呢一科搞到你冇哂心機溫下一科

8成幾5星星啦喎
仲有SBA幫手拉高
邊有你講到咁誇張

一定要答neutralize?
淨講佢多啲fatty acid produced and more acidic 得唔得

巴個名 你不願意種花

清 條題目係問carbon dioxide in sharon gas breathe out
你講respiration已經完全無關係啦

同意

我寫exposure to sun light

師兄記唔記得essay成條問題講咩？

中文卷記得小小
有人告訴小美:「你呼吸出來的碳是關六百萬年前的恐龍事。」
試描述碳旅程
應由六百萬年前恐龍如何製造碳
到最後小美呼吸的整個路程
大概咁 最記得個人名

我好似寫左好多無謂野, 大包圍

Formation of fossil fuel
Burn fossil fuel in power station -> CO2
Plant absorb CO2 for photosynthesis
Carbon fixation 將CO2變成organic food
果D plant 可能係in farmland, e.g. potato
vegetative propagation 將organic food 轉成starch store
sharon 食左potato, amylase 將starch digest 變glucose
absorbed in small intestine 入blood
body cells pick up glucose from blood
Respiration breakdown glucose to form CO2
CO2 transport in blood to lung
最後breathe out CO2

我以前個bio老師防止學生大包圍
會叫你write no more than 3 sentence
多左唔睇

加油呀各位

錯咁多 唔好po啦

啱啱見到以為答案嚇親
利申 12-17 Average 33/36

有冇人想要恐龍書 放左係屋企好耐但又唔捨得扔

大家覺得今年cut off 會高咗低咗 定好似平時咁 7 成 可以有5

Po出黎就係想對下錯幾多條
唔係model ans
Btw 點解第7係D? Thanks

7唔係A咩

話說想問下knee jerk reflex個題
上網同睇書都搵到stretch receptor係個upper thigh muscle
motor neurone都係連去leg muscle，好似係無nerve去tendon

SD錯

你意思係第5條?

係啊你講得啱，咁嗰問題係邊？ 我冇卷。

Hkeaa暗9人

都唔影響答題嘅

巴打你個X,Y

Yes 呢題我錯左，做到太急，咁就奶嘢

第5題係A?
條題目inverted pyramid 嚟咖喎

5 D

咁打落條tendon到咁係因為乜neurone initiate reflex action

正常knee-jerk係打落tendon到,tendon拉到係muscle入面嘅stretch neurone,先initiate 到個reflex,但係呢式個問題係Y個條neurone連去tendon，所以無可能係motor neurone, 所以X係sensory, y 係motor?

其實睇翻上網d圖，兩條都係連落x個位到，sensory同motor都唔係跟住Y咁連

下年再討論啦

29應該係CO2?
如果鮮質量就係水
但生物量計乾質量就CO2?
咁理解有冇錯

垃圾hkeaa出垃圾囉

不過根據圖，係X sensory Y motor

啲MC答案似乎唔多可靠

不過條pk題目無講到Y係關個reflex事

Fresh mass所有organs + water
唔係就係水

X係motor?

啱呀，唔知佢想點。算啦，溫下科。

不過就算無講關reflex事

Motor neurone 連接effector

DseSyllabus wise: either gland or muscle , never tendon la

我覺得X係motor 喎
佢個畫法係neuromuscular junction

佢direction果度有講

一條半條好小事姐

ig見到

其實好明顯得X駁住 muscle,喺 dse, X無理由唔係 motor

你又有道理
咁stretch receptor on upper thigh muscle 即係hkeaa出錯？

我會簡錯囉 如果我考

佢可以收山了

但個名都係錯
同埋係數百萬年

係囉我都係咁諗，簡單啲。佢呢條似乎考你認neuron，唔該唔會trick。

呢個post最少有三個Bio 5**嘅人喺度參與討論

佢好似冇出錯喎
岩岩做左下research
knee tendon到係有個叫Golgi Tendon Organ既proprioceptor係到
有冇醫科巴打講解下?

點止，好多個

問肥Ching la
未讀到muscular skeletal block

第一條齋背嘅都錯

返左屋企做多左次份mc
我更正返前面講既第9係C 我宜家覺得係D
因為DNA of even same species都會係distinct除非係identical twins (都係宏觀上) 只係個similarity既分別
所以C一定唔岩

第一條係D喎

一條mc咁多人討論有廿個講法 hkeaa出卷真係..

16錯 Q係stem tuber vegetative propagation 應該係identical genotype

其他都同我覺得既一樣

Calvin Cycle takes place in the stroma with the help of enzymes.

真係好少見

其實呢題上年出過，係因為發明咗dna sequencing 啲人先propose有archaebacteria呢樣嘢，所以一定關DNA先，所以C

睇完頭10條就唔使睇落去

其實好常見 年年bio都有

Brush border cells are found in the following main locations:

The small intestine tract: This is where absorption takes place.[2][3][4] The brush borders of the intestinal lining are the site of terminal carbohydrate digestions. The microvilli that constitute the brush border have enzymes for this final part of digestion anchored into their apical plasma membrane as integral membrane proteins. These enzymes are found near to the transporters that will then allow absorption of the digested nutrients.

睇黎你答錯了

係關事
但係係因為similarity low
而唔係因為DNA is distinct
DNA所有生物都係distinct既..

題目係乜

你地兩位提出既論點都valid

GTO reflex係neural pathway for antagonistic muscle。喺呢個case, 係會act on flexor to cause it relax，唔關quadriceps事。至於GTO本身係咪位於tendon，我覺得有啲灰色地帶。佢係link muscle同tendon。

如果中文卷寫明顯差別？